<adlibXML>
  <recordList>
    <record priref="317" created="2018-01-04T09:53:13" modification="2019-01-14T09:49:04" selected="false">
      <Description>
        <description>Dit werk heet Rembrandt (a: Rembrandt I, b: Rembrandt II, volgens opschrift achter op doek), maar feitelijk is er niets van Rembrandt te zien, alleen zijn naam. En niet alleen zijn naam is hier te lezen, ook die van een aantal andere beroemde schilders. Allemaal worden ze gebruikt als productnaam voor schildersbenodigdheden. 

Dit tweeluik stamt uit een serie van dertien, waarbij het bovenste deel telkens hetzelfde is, maar de &#8216;signatuur&#8217; onderaan iedere keer verschilt. Scholte gebruikt even makkelijk fotografie als schilderkunst in zijn werk, en ook het verschil tussen &#8216;hoge kunst&#8217; en &#8216;commercie&#8217; bestaat voor hem niet.</description>
      </Description>
      <Description>
        <description>This work is titled Rembrandt, though it contains no references to Rembrandt except for his name. And it not only reads this painter&#8217;s name, but also those of a number of his famous colleagues. They are all used as product names of artist&#8217;s appliances and materials (how many painters have you managed to pinpoint so far?). This diptych is one of a series of thirteen, of which the upper part is always the same whereas each piece carries a different &#8216;signature&#8217;. Scholte is just as comfortable using photography as well as painting techniques in his work. In addition, the difference between &#8216;high&#8217; art and commerce is also non-existent is his eyes.</description>
      </Description>
      <Description>
        <description>Auf Rembrandt ist au&#223;er dem Namenszug nichts von Rembrandt auszumachen. Doch nicht nur Rembrandts Name ist hier abgebildet, sondern auch der vieler anderer ber&#252;hmter Maler. Sie erscheinen als Produktnamen von Mal- und Zeichenbedarf. (Wie viele K&#252;nstlernamen k&#246;nnen Sie entdecken?) Dieses Doppelbild stammt aus einer dreizehnteiligen Reihe, deren oberer Teil jeweils identisch ist, die &#8222;Signatur&#8220; jedoch unterschiedlich. Scholte setzt Fotografie und Malerei nebeneinander ein. Der Unterschied zwischen &#8222;hoher Kunst&#8220; und &#8222;Kommerz&#8220; ist f&#252;r ihn nicht existent</description>
      </Description>
      <Dimension>
        <dimension.part>a</dimension.part>
        <dimension.type>hoogte</dimension.type>
        <dimension.unit>cm</dimension.unit>
        <dimension.value>96</dimension.value>
      </Dimension>
      <Dimension>
        <dimension.part>a</dimension.part>
        <dimension.type>breedte</dimension.type>
        <dimension.unit>cm</dimension.unit>
        <dimension.value>96</dimension.value>
      </Dimension>
      <Dimension>
        <dimension.part>b</dimension.part>
        <dimension.type>hoogte</dimension.type>
        <dimension.unit>cm</dimension.unit>
        <dimension.value>46</dimension.value>
      </Dimension>
      <Dimension>
        <dimension.part>b</dimension.part>
        <dimension.type>breedte</dimension.type>
        <dimension.unit>cm</dimension.unit>
        <dimension.value>96</dimension.value>
      </Dimension>
      <Material>
        <material>fotopapier</material>
      </Material>
      <Material>
        <material>doek</material>
      </Material>
      <Object_name>
        <object_name>foto's</object_name>
      </Object_name>
      <object_number>1989.0032</object_number>
      <priref>317</priref>
      <Production>
        <creator>Scholte, Rob</creator>
        <creator.role/>
        <production.place/>
      </Production>
      <production.period>20e eeuw</production.period>
      <Production_date>
        <production.date.end/>
        <production.date.start>1988</production.date.start>
      </Production_date>
      <Reproduction>
        <reproduction.reference>1989.0032.jpg</reproduction.reference>
      </Reproduction>
      <Technique>
        <technique>fotograferen</technique>
      </Technique>
      <Title>
        <title>Rembrandt I</title>
      </Title>
      <Title>
        <title>Rembrandt II</title>
      </Title>
    </record>
  </recordList>
  <diagnostic>
    <hits>1</hits>
    <xmltype>Grouped</xmltype>
    <first_item>1</first_item>
    <limit>1</limit>
    <dbname>collect</dbname>
    <dsname>museum</dsname>
    <cgistring>
      <param name="database">collect</param>
    </cgistring>
    <xml_creation_time unit="mS" culture="en-US">15.624</xml_creation_time>
    <response_time unit="mS" culture="en-US">15.624</response_time>
  </diagnostic>
</adlibXML>
