<adlibXML>
  <recordList>
    <record priref="294" created="2018-01-04T10:53:13" modification="2018-01-04T10:53:29" selected="false">
      <Description>
        <description>De titel geeft een concrete aanwijzing over de inhoud en is tegelijkertijd ironisch. De dokter (die de naam van het politieke centrum van voormalig West-Duitsland draagt) is niet in staat tot genezing en zoekt een radicale (maar waarschijnlijk vruchteloze) uitvlucht. De ironie in deze letterlijk 'uitgelichte' maar ook zwaar beladen cartoon wordt benadrukt door de vrolijk gekleurde stof waar het tafereel op is geschilderd. 'Dr. Bonn' behoort tot de zgn. Stoffbilder, schilderijen die Polke al vanaf 1964 maakt op fabrieksmatig geproduceerde stoffen met zeer uiteenlopende patronen.</description>
      </Description>
      <Description>
        <description>Op een veelkleurig geruite stof is een op een cartoon lijkende afbeelding geschilderd. De ruimte waarin de gebeurtenis zich afspeelt, is te zien op een met witte case&#239;neverf geschilderde achtergrond: een beeldvlak dat zich binnen twee lijnen die van rechtsboven naar het midden van het beeldvlak uit elkaar lopen bevindt, alsof de ruimte belicht wordt door een baan wit licht uit een volgspot. Buiten die baan licht zijn met zwarte verf in de geruite stof nog enkele lijnen van de ruimte doorgetrokken.
In die ruimte (een hoek van een kantoor) zit een man zonder gezicht op een draaistoel achter een bureau met daarop de gebruikelijke dingen als een telefoon, schrijfblok, bureaulamp, postbak, een bril en een pijp. Een van de drie lades staat open en de prullenmand eronder puilt uit van de verfrommelde papiertjes. Op de achterwand van de kamer zijn twee grote portretten van twee mannen te zien. Het lijkt alsof de man zich zojuist van zijn bureau heeft afgewend om zich met een katapult door het hoofd te schieten.
Een interpretatie is dat de man letterlijk geen gezicht heeft, dit in tegenstelling tot de twee leden van de Baader-Meinhofgroep (die terreur bedreef tegen de gevestigde Duitse samenleving) wier portretten in de achtergrond aan de muur hangen: de man is een anonieme schakel van de Bondsrepublikeinse bureaucratie.
De titel 'Dr. Bonn' geeft een concrete aanwijzing over de inhoud en is tegelijkertijd ironisch. De dokter (die de naam van het politieke centrum van voormalig West-Duitsland draagt) is niet in staat tot genezing en zoekt een radicale (maar waarschijnlijk vruchteloze) uitvlucht. De ironie in deze letterlijk 'uitgelichte' maar ook zwaar beladen cartoon wordt benadrukt door de vrolijk gekleurde stof waar het tafereel op is geschilderd.
Sinds het midden van de jaren '60 heeft Polke een ironische beeldtaal ontwikkeld, die door het spelen met tegenstellingen en clich&#233;s bijna karikaturaal wordt. 'Dr. Bonn' behoort tot de zgn. Stoffbilder, schilderijen die Polke al vanaf 1964 maakt op fabrieksmatig geproduceerde stoffen met zeer uiteenlopende patronen. Soms zijn dat bloemetjes motieven, een luipaard of een maan-en-sterrenpatroon maar ook wel gebruikt hij neutrale effen stoffen. De stof is beelddrager maar is door zijn opvallende decoratie onderdeel van het schilderij en een verwijzing naar het dagelijks leven.</description>
      </Description>
      <Description>
        <description>"Es scheint, dass Polke sowohl vom Inhalt wie van der Form her immer wieder versucht, Dinge aus der Fixierung durch
Konventionen zu l&#246;sen." Diese Begabung, die Jean-Christophe Ammann einmal formuliert hat, erm&#246;glicht dem Kunstler immer wieder, einen Blick auf die gesellschaftliche Wirklichkeit zu werfen, um Szenen des offentlichen lebens ironisch-witzig zu kommentieren. Polke hat eine ganz eigenst&#228;ndige Bildsprache entwickelt, die im Spiel mit Widerspr&#252;chen und
Klischeevorstellungen zu humorvollen Kommentaren und Bilderr&#228;tseln fuhrt. So durchbricht er auch die Hysterie der
Auseinandersetzung um die RAF und den Terror in den siebziger Jahren in Deutschland und kommentiert die Haltung des Staates zu deren Protagonisten.
Ohne Tite! (Dr. Bonn) zeigt dem Titel des Bildes nach zu schlieBen einen gesichtslosen B&#252;rokraten der Regierung in Bonn, in dessen Buro Fahndungsplakate van Andreas Baader und Jan-Carl Raspe an der Wand h&#228;ngen. Die K&#246;pfe auf den Postern scheinen ihn so aggressiv oder verzweifelt zu machen,dass er sie mit einer Zwille beschieBt. Die Unangemessenheit des Mittels zur Terroristen-Bek&#228;mpfung versinnbildlicht die Reaktionen van Staat und Polizei auf den bundesdeutschen Terrorismus.
Der Stoff, auf den die karikaturhafte Darstellung aufgetragen ist, wird vom Betrachter direkt erfahrbar, l&#228;sst sich mit
H&#228;nden greifen, er ist zugleich Bildgrund und Bild. Erst die &#220;bermalung macht ihn zum Bildgrund, dadurch wird er mehrdeutig. Zugleich tritt er formal und inhaltlich mit dem aufgem&#228;lten Motiv in Beziehung: Die karierte Musterung des ausgew&#228;hlten Stoffes verweist auf die modischen Verkleidungen des subkulturellen Proletariats der f&#252;nfziger Jahre in der BRD. Dessen direkter Aggressivit&#228;t scheint die im Bild dargestellte Szene verpflichtet.</description>
      </Description>
      <Description>
        <description>Since the mid-sixties Polke has developed an ironic visual idiom, which by playing with contrasts and cliches becomes almost caricatural.
'Dr. Bonn' belongs to the so-called Stoffbilder, paintings which have an existing material as base of the picture. The material is image-carrier, but also part of the painting. In 'Dr. Bonn' the terrorists have a face, unlike the bureaucrat, who is evidently tired of life.</description>
      </Description>
      <Dimension>
        <dimension.part/>
        <dimension.type>hoogte</dimension.type>
        <dimension.unit>cm</dimension.unit>
        <dimension.value>130</dimension.value>
      </Dimension>
      <Dimension>
        <dimension.part/>
        <dimension.type>breedte</dimension.type>
        <dimension.unit>cm</dimension.unit>
        <dimension.value>130.5</dimension.value>
      </Dimension>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Alibis: Sigmar Polke 1963 - 2010</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Permission to laugh, humor and politics in contemporary German art</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Sigmar Polke. Wir Kleinburger! Zeitgenossen und Zeitgenossinnen die 1970er Jahre</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Zelfportret van het Groninger Museum : 150 karakteristieke stukken = Selfportrait of the Groninger Museum</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Kunst nu - Kunst unserer Zeit</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Sigmar Polke. Theorie der r&#246;hrenden Teilchen</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Sigmar Polke</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Wie is Dr. Bonn?</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Sigmar Polke</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Art d'aujourd'hui au Groninger Museum = kunst nu</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Documentation>
        <documentation.title>
          <Title>
            <title>Zur Vorstellung des Terrors : die RAF-Ausstellung, Bd 1 und 2</title>
          </Title>
          <title_term_index/>
        </documentation.title>
      </Documentation>
      <Material>
        <material>case&#239;neverf</material>
      </Material>
      <Material>
        <material>doek</material>
      </Material>
      <Object_name>
        <object_name>schilderijen</object_name>
      </Object_name>
      <object_number>1980.0482</object_number>
      <priref>294</priref>
      <Production>
        <creator>Polke, Sigmar</creator>
        <creator.role/>
        <production.place/>
      </Production>
      <production.period>20e eeuw</production.period>
      <Production_date>
        <production.date.end/>
        <production.date.start>1978</production.date.start>
      </Production_date>
      <Reproduction>
        <reproduction.reference>1971_1980\1980.0482.jpg</reproduction.reference>
      </Reproduction>
      <Technique>
        <technique>schilderen</technique>
      </Technique>
      <Title>
        <title>Zonder titel (Dr. Bonn)</title>
      </Title>
    </record>
  </recordList>
  <diagnostic>
    <hits>1</hits>
    <xmltype>Grouped</xmltype>
    <first_item>1</first_item>
    <limit>1</limit>
    <dbname>collect</dbname>
    <dsname>museum</dsname>
    <cgistring>
      <param name="database">collect</param>
    </cgistring>
    <xml_creation_time unit="mS" culture="en-US">31.2493</xml_creation_time>
    <response_time unit="mS" culture="en-US">46.8732</response_time>
  </diagnostic>
</adlibXML>
